和電承認有員工被解僱[IT again]

[url]
[/url]
【本報訊】臨近年尾，和記電訊（215）爆出裁員疑雲。有員工指要「估估吓」自己會否收大信封。有和電員工向《蘋果》報料指，昨早開始，和電青衣總部出現裁員，數十名IT員工。和電方面雖承認昨日確有員工被解僱，但指涉及幾個人，強調無裁員計劃。
稱已提供優厚補償
該名和電員工表示，今次被裁的人員包括一些坐房的中層，甚至「成條team剷起」，收到裁員通知後需即時離職。他續指，自己雖未被裁，但擔心隨時會收到解僱通知，又指不少同事都有家庭，年尾被裁對生活造成很大壓力。
和電回覆，公司並無裁員計劃，是次已為數位離職員工提供較勞工法例優厚的離職補償或轉職安排。和電表示，由於處身競爭激烈的市場環境，不得不時常作內部檢討，在必要時調配人力資源，以提升效率及競爭力。
自香港寬頻（1310）去年殺入流動通訊市場後，電訊商間不時爆發減價戰，影響和電收入及盈利。去年和電全年盈利跌23.4%%，至7.01億元；今年業績亦同樣受壓，上半年少賺10%至3.24億元。

lm

痴撚線公司

HK No IT

陸續有黎

it狗近況幸福嗎

IT狗又可以開心過年

年尾冰冷無情雞

hknoit